菲律賓呢樣野，香港真係要學

要到菲律賓旅行的人士要注意了！菲律賓總統杜特爾特推動的全國禁煙令周日正式生效，違者除了會被罰款外，更可能要坐牢。

菲律賓衛生部官員表示，總統的禁煙命令「已在凌晨零時生效，地方政府將開始執行工作」。

杜特爾特的行政命令禁止民眾在所有公共場所吸煙，諸如公營機構大樓、學校、醫院、餐廳、旅館、車站、娛樂場所，甚至連公共及私人車輛內都一律禁煙。

民眾只能在各建築物內指定區域吸煙，這場區域必須是開放空間或者通風良好，並張貼出吸煙有害健康的警告標語。此外，吸煙區與禁煙區之間必須要有緩衝區。

一旦違規，將被罰款500披索至1萬披索(77至1538港元)，嚴重者更可能被判囚，但新令不包括電子香煙。全國公共場所禁煙是杜特爾特的競選承諾之一，當局表示民眾也可以向衛生部門舉報非法吸煙者。

香港咁撚細，更加要全面禁煙，只準在私人地方食

禁毒 禁煙呢d德政 但一大班道德撚出黎搞事

除左獨裁國家 好難一下子推個政策出黎

好似俄羅斯咁 2015年後出世嘅食煙 先係德政 冇人會反對

搞事個D唔係道德撚，係煙撚

重有消費場所老細

煙草商先係大佬

今次菲律賓啲警察就fatfat
又多樣嘢收錢隻眼開隻眼閉

煙草商唔會出面反對，只會扮死狗

民眾只能在各建築物內指定區域吸煙，這場區域必須是開放空間或者通風良好，並張貼出吸煙有害健康的警告標語。此外，吸煙區與禁煙區之間必須要有緩衝區。

跟日本果種禁法有幾分相似

咁堅？

不如打把啦